---
title: TonboWerewolf - トンボ人狼
---

LefTonbo が制作した、人狼が遊べるワールド。Udon製。

**[VRChat Home で開く！](https://vrchat.com/home/launch?worldId=wrld_07ee4e44-940f-4405-a398-e969114a0164)**

## 制作のきっかけ

ワールド「[JINRO 人狼](https://vrchat.com/home/launch?worldId=wrld_4c4873f2-d6a2-4bb6-bb15-84ac3ec2432d)」や「[UdonJinRou](https://vrchat.com/home/launch?worldId=wrld_d94cffd1-850f-4d3b-b11f-5bfe2ef33cbb)」に影響を受け、 VRChat でも猫猫村[^1]をやりたい！ということで制作。

[^1]: 役職「パン屋」「猫又」「黒猫」の居る 12 人村

## 過去の更新履歴

ワールドに載せきれていない全ての更新履歴を載せています。

### 2021/02/05 (1.3.2)

- トナカイのサンタログが正しく表示されていないバグを修正
- ゾンビの夜アクションのメッセージが誤っているバグを修正

### 2021/01/30 (1.3.1)

- GM部屋の役職説明の誤りを修正
- 役職欠けルール適用時の、村の役職リストに誤りがあったため修正

### 2021/01/29 (1.3.0)

- 役職を追加
    - 「新聞記者」
- ゲームの詳細設定を追加
    - 投票開示ルール
    - プレイヤーネーム
- 部分的なローカライズ (Partial localization for English!)
- 死亡理由の同期を追加、最終ログに書き足されるように
- 村の設定UIから役職のボタンを押すと、説明が見れるように
- GM部屋の役職説明を一新
- ゾンビが死んでいても勝利できてしまうバグを修正

### 2021/01/13 (1.2.0)

- 役職を追加
    - 「ダメ占い師」
    - 「強欲な人狼」
    - 「ゾンビ」
    - 「ゾンビマニア」
    - 「サンタ」
    - 「トナカイ」
    - 「殉教者」
    - 「てるてる坊主」
    - 「ぶた男」
    - 「こうもり男」
    - 「天邪鬼」
    - 「逃亡者」
- 配役リセット後も参加状態をキープするように
- 人数が多い・名前が長いとログテキストがあふれるのを対策
- 天国部屋に飛ばされるタイミングを変更

### 2021/01/12 (1.1.3)

- 「プリンセス」が女王に即位した後、プリンセスが死んでも何も起きないバグを修正

### 2021/01/06 (1.1.0)

- 正式リリースとしてベータを外した！
- プレイヤーボイスの自動ミュートを追加
- 村の壇上に登るとボイスブーストが発生する仕組みを追加
- 天国部屋を村の空中に変更
- ジャンプ力を下げた
- 自分投票ができてしまうバグを修正
- 接続復帰時に自室へ入れないバグを修正

### 2020/10/20 (0.6.2)

- 恋人のランダム配役を改善
- 最終ログに生死結果を表示

### 2020/10/18 (0.6.0)

- 役職を追加
    - 「罠師」
    - 「医者」
    - 「番犬」
    - 「賢狼」
- 恋人陣営を追加
- 共有部屋を追加
- 恋人部屋を追加
- 村ログはゲームスタート時にリセットするよう変更
- 非開示ログの最後のページに、全プレイヤーの役職を出すように
- インスタンス入室音を追加
- 誰かがインスタンスにログインすると、部屋ログが消えるバグを修正

### 2020/10/07 (0.5.1)

- 一匹狼を襲撃すると失敗するように
- 非開示ログでターゲットが 1 番だとログが出ないバグを修正
- 試合終了後の配役開示が消えるバグを修正
- 狼部屋で一匹狼が選択不能になっていることで、誰が一匹狼か分かってしまうバグを修正

### 2020/10/06 (0.5.0)

- 夜の行動ログ、投票ログ、試合終了後の非開示ログを追加
- 夜アクションがなくても、村人リストを表示するように
- 投票結果の開示を、夜の開始時に変更
- 昼時間の延長は +60 秒に変更された (以前は 120 秒)
- 死んだ人が夜の行動をするバグを修正
- 夜の行動中、または投票中に誰かがインスタンスにログインすると、即座に行動が確定するバグを修正

### 2020/10/01 (0.4.0)

- 昼時間の調整をするためのオプションを追加
- 昼時間に時間延長・時間スキップの投票を可能にした

### 2020/09/30 (0.3.1)

- ゲーム終了結果 (勝利陣営) を同期していないバグを修正

### 2020/09/29 (0.3.0)

- ゲームの詳細設定を追加
    - 初日占いの有無
    - 連続護衛の有無
    - 同票時の処刑設定
    - 役職欠け
- 投票先が見えるようにメッセージを改善
- 処刑投票の結果が次の日に持ち越されているバグを修正

### 2020/09/27 (0.2.0)

- 役職を追加
    - 「賢者」
    - 「呪われしもの」
    - 「暗殺者」
    - 「女王」
    - 「プリンセス」
    - 「一匹狼」
    - 「妖術師」
    - 「サイコ」
    - 「子狐」
    - 「背信者」
- 初日犠牲者のベニスマンを追加
- 個室内部で、他の人の公開情報が表示される場所を変更

### 2020/09/24 (0.1.0)

- ベータリリース
- 役職を追加
    - 「村人」
    - 「占い師」
    - 「霊媒師」
    - 「騎士」
    - 「共有者」
    - 「パン屋」
    - 「猫又」
    - 「人狼」
    - 「大狼」
    - 「狂人」
    - 「狂信者」
    - 「ささやく狂人」
    - 「黒猫」
    - 「妖狐」
    - 「背徳者」
